Zoom再有資料外洩，53萬筆帳密流入暗網

這批Zoom用戶個資包含電子郵件、密碼、Meeting URL及主持人密鑰等，受害者遍及摩根大通、花旗銀行及學校等機構

近來爆紅的Zoom資安設計不佳，繼日前有350筆用戶帳號被公布到暗網上，又有安全研究人員發現有人在駭客論壇上，張貼超過53萬筆Zoom用戶帳密，同時還有人詢問要如何發動攻擊。

由於Zoom的資安設計不良，加上使用者欠缺安全意識，像是忽略以密碼或pincode防護線上會議，或是英國首相強生（Boris Johnson）的meeting ID隨截圖公開等，Zoom用戶暴增後，也成為駭客下手的新目標。

安全廠商Cyble向BleepingComputer透露，該公司在本月初發現有人在駭客論壇上，公布Zoom用戶個資，他先是以文字張貼數百筆用戶電子郵件和密碼，以便在這個論壇上打開名氣，免費洩露的資料包含如科羅拉多、佛羅里達州大學等用戶帳號。

之後資安公司出價向他購買，最後以每個帳號0.002美元的價格買到53萬筆用戶個資，包括電子郵件、密碼、Meeting URL及主持人密鑰等。其中不乏知名金融公司如摩根大通、花旗銀行及學校等機構用戶。

經過求證，有些帳密仍然有效，有些則已是過時資料，後者顯示可能來自之前的帳號填充
（credential attack）攻擊。

同期又有另一家以色列安全廠商IntSights研究人員，在研究深網（deep web）及暗網（
dark web）論壇時，發現有人分享一個資料庫，包含2,300多筆Zoom用戶帳號的使用者名稱及密碼。

深究這個資料庫，這些帳號顯示其他用戶身份，像是用戶所屬的單位如銀行、顧問公司、醫療機構、軟體公司或教育機構等。外洩資料包括電子郵件和密碼，有的更包括meetingID、姓名及會議主持人密碼。

IntSights資安長 Etay Maor指出，攻擊者利用Google或LinkedIn即可辨識出Zoom帳號主
人，然後就能以這些資訊冒充用戶，進行商業電子郵件詐騙（Business Email Compromise，BEC）攻擊，要求被害者同事轉帳，或是分享重要的檔案或資訊。

這兩起事件是否相關，或由不同人士所為，則不得而知。

研究人員還指出，地下論壇這篇Zoom用戶資料貼文的後續回應，也值得關注。例如有人問到如何切入他人的Zoom會議，這就是之前FBI警告亂入Zoom會議的行為，名為Zoom Bombing。此外還有人特別問了Zoom查核（Zoom checker），及帳號填充（credential stuffing）等攻擊手法。Zoom 查核是利用偷來的信用卡小額捐款測試該卡是否還能用，如果可行，歹徒就會用這張卡進行詐欺交易。論壇中甚至有人建議可以OpenBullet，這是一種針對Web App的開源滲透測試工具，但也可作為帳號填充及DDoS攻擊，之前也被拿來攻擊智慧門鈴Ring的用戶。

所有企業都可能被駭客以帳號填充攻擊，也就是拿現有電子郵件和密碼到每個網站去測試，因此安全廠商呼籲用戶必須確認自己在每個網站的帳密，都不可以重複用於其他服務帳號。使用者也可以到Have I Been Pwned資料外洩通知服務，輸入自己的電子郵件測試是否曾經外洩。

上周以色列當地的安全公司Sixgill也向媒體透露，有駭客將盜來的352個Zoom帳號公布於暗網。

支那軟件

或是英國首相強生（Boris Johnson）的meeting ID隨截圖公開等

英國佬智力

ibank幾時開始柒到用zoom
不嬲都有internal video conferencing tools架wor

zoom

將企業開會時的會議內容，機密
上載哂去北京

MI6 已經成為歷史

Zoom帳密外洩事小
佢track埋其他software/website帳密就

邵家臻議員為還押手足發起「和你做筆友」計劃

叫AWS做埋

通常人密碼都共用架啦
分分鐘去返個email到撞都入到

呢隻野真係不死， 正常爆一單就摺， 佢就爆極都有人用， 股票又係

帳密呢個Term又邊撚到黎架

其實真係唔明點解要用zoom...
依D科技野唔係之前一早就有架啦咩

我由而家起用個空Linux VM 用Zoom
咁就定過抬油

我公司寫字樓用完 zoom 兩個 email 被 hack 寫 email 比客話更改銀行資料 到底有幾安全你地自己諗, 我就已經剷晒唔再玩落去.

銀行 email 用一個password
其他唔重要既野用第二個

一向多人用同佢好唔好用冇關，好多時 D 野多人用係政治干擾導致

吓，今次zoom 係英國國防部出聲叫停先

Mr.bean 式MI6

聽聞呢個apps 會hack apple id pw , upload icloud 資料去中國（雖然icloud 本身都係去中國）
如果有加apple pay / apple id 有credit card 資料就小心

以上來源係ppt 見到

係咪delete 左個app 都會資料外洩架?